黃之鋒：獄中須裸體蹲地答問題 像隻狗

保釋等候上訴的香港眾志秘書長黃之鋒接受《明報》訪問時提到，坐監最侮辱的一刻，是在搜身後被要求光着身子蹲在地上仰頭回答長官問題3分鐘：「其他囚友都說有同樣經歷，他們說，光着身子踎在地上像一條狗，感到沒尊嚴。」懲教署長林國良今日回應記者指，懲教署沒有這方面的要求，個別情況可投訴。

林國良表示，懲教署已發出公告解釋：「我們是無這樣的要求。」林國良指出，對於個別情況，一般而言懲教署會「要求他向我們投訴，或者與現場同事講，我不知他實際情況如何，不知他有無投訴或者跟進」。

林國良重申，懲教署根據相關法例及規條行事：「無存在特別要求。」林國良續指，對待囚犯一視同仁，不理會對方背景，甚至所干犯罪行，最主要考慮判刑長短及更生的配套：「當然我們每年有兩萬人被收押，一定有些人最初會不習慣，特別不理解，會引起不同看法，這個大家可以理解。」

根據香港法例234A《監獄規則》第9條，「搜查囚犯須在適當顧及體統及自尊下進行……以盡量得體的方式進行」。

黃之鋒出獄後憶述，10月16日中午因年滿21歲而被調至東頭成人監獄，他需於入獄前被搜身：「搜完身後職員指示我，不准穿回衣服，叫我踎低回答問題。有一刻我想站起來，職員又要求我踎低。大約問了10條問題，都是圍繞三合會背景和是否有吸毒，就這樣，我全身不著衫唔著底褲踎喺度岳高個頭答問題答咗3分鐘。」

黃之鋒表示，即場詢問光着身子蹲下來答問題的原因，對方回答指：「這裏是用『踎廁』，看你蹲下來有沒有困難。」黃之鋒認為答案不合理，向更高級的職員查詢，但對方含糊表示基於保安理由。

似咩姐 你根本就係狗

告9政府

駁唔到

抵

又有班憨鳩仔對事唔對人

係死狗一條

一見關鍵字眼 五毛再度雲集

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：今日五毛重新定義！完全由「濕鳩塞歐」話事！

Coffee@：禽日放工搭車，居然見到「濕鳩塞歐」真人，佢原來⋯

Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

其實應該要有人招呼服侍下
改善埋監倉環境設施
坐監一定要當你係上賓
一定要推返 要投訴 我支持

懲教濕尻d定黑警濕尻d

五毛死全家

北歐挪威一直是全球人權最好、待囚犯最「友善」的國家，其中一座耗時十年花了2.52億美元（約20億港元）搭建的監獄，內部設施幾乎可與五星級酒店媲美，號稱「全球最豪華監獄」。

挪威政府希望能以此體現對人權的尊重外，亦可讓囚犯從寬容中悔改。

挪威第二大、位於哈爾登鎮的哈爾登監獄（Halden Prison）是由知名建築師梅拿精心設計，於2010年竣工。外圍雖有25呎高的混凝土圍牆，但除此以外沒有守衞塔及鐵絲網，根本看不出這兒是最高安全級別的監獄。

走進內部美輪美奐，訪客以為自己進入了一間酒店，設有文化中心、錄音室、圖書館、教室、體育館、廚房。在每個12平方米的「囚房」，更似是一間小型酒店客房或大學宿舍房，有木製家具、個人浴室、冰箱、電視。

雖然250個犯人一天內雖有12個小時必須被關在牢房內，但早上8時至晚上8時可以自由活動享受獄中設施，氣氛輕鬆，當有親友探監，獄方更提供兩人房供短聚。但當然獄中每個角落仍會設有監視器，囚犯如不遵守規則，會被移到「傳統監獄」，現時挪威全國三分之一的監獄採取此款開放式管理。

再犯率僅20％ 少美國六成哈爾登監獄大多數獄卒均為女性，據知原因是因研究顯示婦女，能減少囚犯攻擊性，故獄卒從不帶武器，而且更會和犯人一起打波及晚飯交流。

獄長海達爾表示：我們有殺人犯、強姦犯、毒犯，他們的確做了壞事，但不是壞人。挪威的監獄制度重視人權和尊嚴，釋放總比監禁好，我們希望通過循循善誘，讓囚犯學習正面人生態度，讓他們獲第二次機會，重新融入社會成為好人。

擁510萬人口的挪威目前約有3,000名囚犯，每年平均花9萬美金（約70萬港元）來養每位囚犯，是擁220萬囚犯的美國三倍，但只有20％罪犯放監後兩年內再因犯事重回監獄（美國為60％）。

監獄內有牙科。

五毛多到呢

正於監獄學習如何焊接的殺人犯施巴斯坦稱：如果我在美國服刑，一天將會被關23小時，每當獄卒打開我的門，我一定會踢他屁股，反正我已沒自由了。但是這兒他們尊重我，給我機會且相信我，我要讓他們看到我仍是有價值的。

無死刑最高囚21年

挪威無死刑，最高刑期21年，但必要時可以5年為限，繼續無限期延長，服刑7年更可享兩天周休。

殺77人狂魔 要求「升級」遊戲機

2011年在挪威發動連環恐襲造成77死、震驚全球的「殺人魔」布雷維克，現於挪威另一「頂級監獄」伊拉監獄服刑21年，他住在由三間房間組成的小套房，提供個人跑步機，可以看報紙及用不能上網的電腦。

他在獄中舉動不時成焦點，去年更威脅絕食爭取改善「豬狗不如的待遇」，包括將PS2遊戲機換成PS3、更換較舒適梳化、改善放風情況及與外界聯繫的自由度，引發國際社會批判挪威監獄制度太仁慈。

各有各黑，只係對象唔同

旺角坐4年果堆都無你咁多野講

狗官

五毛亂舞

抵死就要不尊重對待？

你個人都好極端下，叫懲教唔好打人，你就叫懲教當d犯係主人。
星期六班細路叫你買旗既話，你會唔會覺得佢地係打劫你

5毛狗多到

佢有咁既待遇係慘既
不過囚犯係咁架啦
對住犯殺人放火個啲唔通比佢好食好住咩

好似耶穌都知釘十字架
都唔會話釘左有幾痛
啲獄卒打佢係人渣

對事唔對人都俾人罵ON9 ? 第一次聽

佢個腦未發育到可以想像極端以外其他可能性嘅程度
唔好咁苛刻

支鋒又搏同情

你班狗奴才幾時救峰哥？

Good morning sir!

無辦法，5毛狗群出曬黎

支那五毛狗入晒嚟

知你細個無家教，而加教返你點做人，咩叫規矩。袋錢入你袋仲話咩似狗，你之前既行為就真係似狗啦，仲要係芝娃娃，垃圾狗

講咁多野 唔怕入返去個陣比懲教玩得甘啲？

支共眼中全部都係港獨派，要搵五毛維穩

其實佢入得去，都知佢一定會玩野架啦。

成堆支那畜五毛狗

嘩五毛又入晒嚟圍爐

五毛來襲

推動港獨，即係你口中嘅「搞搞震」，都係為咗全香港七百萬市民嘅長遠福祉著想...

因為佢哋淆底，唔肯企出嚟爭取

你點解認為700萬人都想港獨？

Block 撚佢地班食屎狗

為咗全香港七百萬市民嘅長遠福祉著想...

G鋒真係唔值得五毛狗出嚟幫口㗎

你地都係翻去淘寶啦屌

長遠福祉如：安居樂業、豐衣足食、有民主、有自由

就當你講緊唔係全部人都想有民主同自由，咁前兩者又點睇？

憨
文盲

打錯字又用錯意思

G鋒又港獨...唔怪得班廢老認錯煎PAN係朱SIR..

咁快開懲教波唔驚遲d要入返去比人招呼

只係針對紅字嗰句嚟回應

三子係時候開懲教波喇
童囚之後我就睇懲教唔順
啲人渣柳記

柳記揸住雞毛當令箭

你望下北歐望下上面有人貼果d野你望下連登個沙咀post?
屌話你香港狗唔洗對你好係真既

黃之鋒=港獨

五毛全面進場

xxx: 要求他向我們投訴，或者與現場同事講

唔洗諗都估到有咩下場LA
個次VIUTV咩頭盔節目有釋囚分享D犯夠薑同JP投訴, 會全執到正同洗地, 多數會比自己友(執到正冇左利益)+阿sir玩殘

5毛狗邊有logic 可言

睇呢度個沙咀 post 都係咁講
多方面引證，柳記敢做唔敢認

一個狗奴才話另一個人狗奴才，好撚野

明知Gphone 有光環班懲教都夠膽咁玩

坐牢你想有乜尊嚴？度假架？

機會黎喇 雲海

乜logic

最可怕嘅係一班拍手叫好嘅仆街

一睇就知成班5毛想誤導班唔識諗野既人啦

無計， 支那狗五毛全家世代都做開奴才， 奴才深植入佢地dna, 佢地自然覺得無問題。 所以唔好罵支那狗五毛， 因為佢地天生就係咁， 外力改唔做， 佢地唔想佢地子孫繼續做奴才， 唯一方法只有絕子絕孫

咁南京狗打仗時期又想有乜尊嚴？日本皇軍對住你男殺女姦有咩問題？洗唔洗請你住五星級酒店呀？

港柒有乜感想 人地坐監仲爽過班港柒 日日捱生捱死唔知為乜

咁你呢

當年班南京賤婦都知自己血統賤，全部訓喺地下打開腳求日本皇軍幫佢地留種，仲要夾實佢地要射喺入面 南京男人就眼甘甘跪喺隔離得個睇字，佢地既行為唔單止係狗，仲要係性無能既狗

一個post有咁多五毛狗上水

好心你學下中文先好學人做五毛，俾啲火我。

跟本監房有3成係死南亞狗死黑鬼 係外國做垃圾 黎香港做難民入黎扮申士？
仲有4成就死大陸狗 Vietnam 仔 大陸仔就偷野爆格 Vietnam 就免費醫病
對佢地咁好做乜9

屌,超多五毛

一有呢Dpost就成班五毛搶住入嚟爭屎食

good morning sir 1
good morning sir 2
good morning sir 3
good morning sir good morning sir
good morning sir 5

一個post就block柒到咁多五毛

推動 linux / open source ，即係你口中既「搞搞震」，都係為左全球60億人既長遠福祉著想

Cc台手足疲於奔命

你唔係狗 係河童

Cc台手足們鋒鋒食粥食飯睇你地啦

根本就告唔入，入咗冊撚有證據咩

個春袋fing下fing下

正話睇完套戲

抗爭既道路係艱難既，尊嚴呢啲野可以揼左佢

懲教係咪真係同啲官一樣咁冇腦 啲懲教真係覺得黃之風出到黎唔會講返入面既生活比人知？佢冇係入面宣揚港獨算你地執到啦

嘩屌你唔講以為自己上緊香討，乜撚野留言嚟

佢老作講大話唔係未試過
真係有咁既事
應該第一時間去投訴

當然 好多人都信一個比人用釘書機釘大脾
都可以食完野 沖個涼 訓個覺
仲要開埋個記招 先去醫院拔釘

呢一單 又真係無咁離譜既

蹲低三分鐘
一來可能覺星爺，葛文輝套戲，驚收埋d麻雀入屎忽窿
二來就係等d囚犯冇尊嚴，下次唔敢再做犯法事入監呀嘛

販民抵死啦
慢慢坐監建設民主中國

做乜又拉埋linux 嚟講

五毛一直都多
平時潛伏係唔同台
需要時就集合

剪短左頭髮咪幾好睇

紀律部隊一向有呢d黑幕嫁啦

仲要有班人扮港獨去屌人

有部分係你d 手足黎架wo

見一個block一個

現撚晒形

仲有冇敢串g phone 離地

我叫你做食屎狗，食屎狗呀

嗰班nobody講咗都冇人想聽啦

俾人鬧仲要笑笑口 似隻狗 好好笑

G phone: 父啊，赦免他們！因為他們不知道自己在做什麼

呢句如果係坐之前講
相信係連登會正評過千

哈

講左都唔會有人報

冇閉路就講咩都入唔到

前面話入獄預左都白撚痴，你話條文冇寫就話者，
都有曬條文"根據香港法例234A《監獄規則》第9條，「搜查囚犯須在適當顧及體統及自尊下進行……以盡量得體的方式進行」"連個署長都唔夠膽認，
你班撚樣就用埋d極端例子話洗唔洗比埋五星級服務spin人，
有規則就大大聲話規則，冇果時就話係潛規則，
真係得個署長一句話＂係丫，吹咩"就得啦，洗咩而家係度扮曬野，
都係果句：是其是，非其非啦，同咩身份完全無關

每次有黃之峰既post五毛狗就會幾何級數上升
可見黃之峰既影響力同對共狗既威脅係好大

依招用左好耐啦
高登洪非凡個班咪係囉

講真，唔好話用北歐回套，如果坐監唔係有依d 野根本無人會驚坐監，你話有埋北歐果套豪華級監倉，香港d 女一定日日俾人姦